[
  {
    "id": 1,
    "question": "Наведени П, К, Т, Ћ, Ш, С, Ч, Ф, Х, Ц су гласови који припадају ком низу?",
    "answers": ["сонанти", "предњонепчани", "безвучни гласови", "звучни гласови"],
    "correctAnswer": "безвучни гласови"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Уснени сугласници су:",
    "answers": ["З, Д, Т, С, Ц", "Б, П, М, В, Ф", "Р, Л, Н", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "Б, П, М, В, Ф"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "У којој речи опажаш слоготворно/вокално Р?",
    "answers": ["ПОШТАР", "ПАРИЗ", "ТРЧАТИ", "ПРОЗОР"],
    "correctAnswer": "ТРЧАТИ"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "У компаративу придева СИВ → СИВЉИ се врши гласовна промена:",
    "answers": ["сибиларизација", "губљење сугласника", "јотовање", "једначење сугласника по месту творбе"],
    "correctAnswer": "јотовање"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Поређењем инфинитивне и презентске основе ПЕК-/ПЕЧЕ- глагола ПЕЋИ, извршена је гласовна промена:",
    "answers": ["јотовање", "палатализација", "сибиларизација", "једначење сугласника по звучности"],
    "correctAnswer": "палатализација"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Која је гласовна промена извршена у локативу једнине именице СЛИКА?",
    "answers": ["сибиларизација", "непостојано А", "палатализација", "прелазак Л у О"],
    "correctAnswer": "сибиларизација"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Која се гласовна промена извршила у облику радног глаголског придева НОСИО?",
    "answers": ["једначење сугласника по звучности", "сибиларизација", "прелазак Л у О", "непостојано А"],
    "correctAnswer": "прелазак Л у О"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "У компаративу придева ВИСОК → ВИШИ → НАЈВИШИ извршена је гласовна промена:",
    "answers": ["јотовање", "прелазак Л у О", "једначење сугласника по месту творбе", "палатализација"],
    "correctAnswer": "јотовање"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "У речима ЛОВАЦ → ЛОВЦИ коју гласовну промену опажаш?",
    "answers": ["палатализација", "непостојано А", "прелазак Л у О", "губљење сугласника"],
    "correctAnswer": "непостојано А"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Изабери именицу у чијем се облику деминутива извршила палатализација:",
    "answers": ["ВОЋКА", "СЕКА", "РЕКА", "КОЦКА"],
    "correctAnswer": "РЕКА"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "У само једној од наведених именица се НЕ врши сибиларизација. Која је то именица?",
    "answers": ["МЕЧКА", "НОГА", "МАЈКА", "ЈУНАК"],
    "correctAnswer": "МЕЧКА"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Корен речи ОЗИДАТИ је:",
    "answers": ["ОЗИД-", "ЗИД-", "ОЗИДА-", "ОЗИ-"],
    "correctAnswer": "ЗИД-"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Каква је реч ЛЕПОТАН по грађењу?",
    "answers": ["проста", "изведена", "сложена", "коренска"],
    "correctAnswer": "изведена"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Каква је реч РАНОРАНИЛАЦ по грађењу?",
    "answers": ["проста", "изведена", "сложена", "кратка"],
    "correctAnswer": "сложена"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Од које врсте речи је настао придев ОЛОВНИ?",
    "answers": ["придева", "глагола", "именице", "заменице"],
    "correctAnswer": "именице"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Где је у наведеним речима изведен придев?",
    "answers": ["стармали", "лиснат", "петак", "брз"],
    "correctAnswer": "лиснат"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Која је творбена основа речи ПАЛАЧИНКАРА?",
    "answers": ["ПАЛАЧИНКАР-", "ПАЛАЧ-", "ПАЛАЧИНКА-", "ПАЛАЧИНКАРА"],
    "correctAnswer": "ПАЛАЧИНКА-"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Који је наставак за облик речи ПРОДАВАЧУ?",
    "answers": ["-ДАВАЧУ", "-ВАЧУ", "-ЧУ", "-У"],
    "correctAnswer": "-У"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Који је корен у речи ЗАРУКАВЉЕ?",
    "answers": ["ЗАРУК-", "РУКАВ-", "ЗАРУКАВ-", "РУК-"],
    "correctAnswer": "РУК-"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Којим начином грађења је добијена реч ПРОУЧИТИ?",
    "answers": ["префиксација", "извођење", "слагање", "слагање са спојним вокалом"],
    "correctAnswer": "префиксација"
  }
]
